政府拒全面封關 醫管局員工陣線醞釀周一罷工 逾 4600 人承諾參與

武漢肺炎疫情不斷蔓延，本港確診及初步確診數字上升至共10宗，惟政府仍拒絕全面封關。新成立的工會、逾萬會員的「醫管局員工陣線」早前表示如政府拒絕全面封關，將會發起於下周一（2月3日）罷工。工會副主席羅卓堯向《立場》表示，醫管局至今仍未有聯絡工會回應訴求。而截止今日（30日）已有4,638人承諾會參與罷工，工會將於後天（周六）召開會員大會商討行動，翌日按規定與局方談判，如談判失敗則會隨即於下周一發起罷工。

醫管局員工陣線早前公開要求政府全面封關及提供足夠保護物資予醫護等，減低武漢肺炎於本港社區爆發的風險，確保醫護可於性命及健康不受威脅的情況下工作，並要求政府於本月28日前回應訴求，惟醫管局員工陣線羅卓堯今向《立場》指，醫管局至今仍沒有接觸工會，工會將如期於本周六（2月1日）召開會員大會，商討對策及罷工行動，於2月2日與局方談判，並談判失敗則會於2月3日發起一連5日、分為兩階段的罷工行動。

首階段罷工為停止醫管局非緊急服務，員工將採用惡劣天氣下之工作安排，如局方2月3日（下周一）23:59分或之前，仍未回應工會訴求及提出切實解決方案，罷工將進入第二階段，即動員所有會員罷工，涵蓋所有職系同事，令醫管局只能提供有限度緊急服務，該罷工階段將為期４日，如局方屆時仍漠視會方訴求，工會不排除再將行動升級。

根據醫管局員工陣線於其Facebook專頁公佈的最新數據，截至今日11時45分，已有4,638人簽署了醫護罷工宣言，超過工會訂立5%員工的門檻目標，當中護士佔約73%，醫生則佔8%。而工會現時已接獲1.8萬人申請入會，當中約1.1萬人已正式成會會員。

支持

屌你周一先黎罷 死撚哂啦大佬

政府HA顫抖吧。

支持醫護一切決定

支持
醫護係時候休息下

預覽回覆>回覆
YA 罷左工了

我可以等病毒唔可以等呀

全力支持尊重

多一日多幾多帶菌者入香港

罷撚到佢封為止

唔參加就最少3成機會死

你要屌就屌唱淡129黎明行動班仆街啦on9
乜都唔撚做 推個波比醫護 行撚開啦自私狗

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

一齊罷
屌你個政府

仲有幾日上7777

諗深一層 聽日既黎明行動我唔會出黎

叫你地班人出黎 黎明行動 你地點答？
試下比d人死陣先喎 但你地buy佢喎
然後你而家同我講多一日多幾多帶菌者入香港？
係啊 話撚左你地啦
自己乜都唔做 推個波比醫護坐享其成你地就最叻

exactly 肯定垃圾暖氣撚+5毛

推

又唔撚係我唱淡入我數把撚咩傻鳩

盡快手足

支持醫護界決定

黑警去幫手照顧病人

無必要聽政府話

Push

P牌推唔郁

無謂為港共政府賣命

我會繼續支持醫護
我地一齊罷工

硬撐醫護罷工
罷佢老味罷到封關

巴打罷左工未？

哦
咁人地唱淡果陣你有冇屌啊 屌你老母
而家係度賴醫護？你同d廢老有乜分別啊傻鳩

好打得俾人打到塊臉腫撚哂

自己比人BAN橋就唔好周圍發爛咋啦小朋友

咁撚樣態度 搵條撚去撐你咩

就算成功三罷 都要留意執行方式

支持
另外地盤開工
好多大陸人落黎播毒

GCHI

支持手足

支持！一齊罷！

一萬人會震撼d

人哋罷工係出一分力，有種你唔好掩面出金鐘屌鳩林鄭囉

希望所有醫護人員知道，你地係專業人士，人工唔錯，即使被秋後又如何？一個轉身大把公司請，但香港要你地救，支持醫護罷工！

正皮

大佬… 你睇下佢哋篇聲明先啦

全力支持

罷工要組織
變魔法咁變咩
仲要blame the victim

行撚開啦廢老 屌你老母

好 星期一陪你地罷多次

萬事小心

行動要快！
支持每個醫護
好人一生平安

4600 人阿你老母，唔係46個人阿

大佬... 你計依段期間幾多人過關

你屌死我都冇用 D病毒一樣照進度傳

大大力支持

gogogo 一齊罷

繼續發爛咋啦你

之前又話28號係死線既？？？
唔好再拖喇 已經好多支那畜入左黎播毒

加油

唔好同我講 你同D病毒講

就等呢刻

顫抖吧
試下炒人呀 即刻流失4000個醫護去外國

咁你又做左啲乜撚野呀
你都係坐享其成咋死仆街

佢地會冷處理同之前罷工一樣

G持

睇個款唔會回應
政治行先嘅港共政府就係等爆發之後迫醫護上馬

支持醫護罷工
我中左自己識做

全香港一齊罷啦！！！

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/012020(屯門翠林花園墮樓亡)
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

支持醫護罷工
我唔係打工仔一齊罷，如果你打工仔希望你用行動支持醫護

支持醫護

都要等架

我做既野咪就係講番個事實出黎
你屌撚死我都冇用 病毒一樣照傳
事實上你而家要屌病毒老母先叫做左野OK

推 罷佢老母

收皮啦
係度分化
玩極端

咁撚把炮 你地全港市民罷撚晒咪得

效果比只靠醫護仲好

支持
我願意一齊罷工

襟錯負皮 推返

連登仔: 即日立即發動全面三罷!

市民全面正常上班

邊條法例話 工會罷工就冇事
國泰工會主席俾人炒 班飛雞有冇出聲呀
之前博愛果26個罷工 係咪偷步 係咪鬼

支持！

最緊要快，支持

屌你同全港市民講啦

其他公基員 重唔一齊搞？

一齊擺佢老母
你老母系 吾封關 就吾撚返工

醫護加油 守護自己 守護全香港

入境 消肪公會呢

淨係識叫醫護做嘢
其他人呢？

［核彈］收到風政府唔願意封關嘅真正原因！請大家一齊諗對策

重吾撚跟隊 系咩玩法

一早全港罷工 港共倒撚左台添啦

洗等到今日？

極你老母 廢老

全力G持前線醫護
未入會 未簽名嘅快啲簽

樓上屌遲嗰啲係咪冇睇過haea聲明？工業行動要受保障一定要七日通知期啊。講句「罷工啦」成效有幾大請參考後期幾次嘅「大三罷」行動

支持醫護一切決定

支持醫護人員

推呀

繼續 分化 指責 捉鬼 啦你

萬人工會4600承諾

承諾參與係咪即係實名參與? 定實際上得呢批人會做?

咁其他交左會費工會成員會係咩角色?

收皮啦 冷氣軍

支持!

齊心呀各位

大家準備好同醫護一齊罷工
齊上齊落未？

puah

捉你老母 死開廢老

蝴蝶效應
發生咗好多事先發展到呢一步
打工仔站起來既第一步

支持!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

睇怕你要叫病毒收皮先幫到手

罷工有程序 你估好似藍絲咁下下誰大誰惡誰正確咩

散水狗：唔好出黎啊 d活動好伏架 我自己罷工 心裡抗爭緊

散水狗：今日間間公司都home office 少左7成人返工 仲唔係我嬴左？

罷到三日
立即嬴

但九成罷得一日
政府當陣痛
殺傷力不大

Support

踢爆政府春袋

等藍屍醫護去醫啦

想問下罷工佢地有乜後果？
最差係被炒？

澳門巳有一個醫護確診(NOW新聞)

支持，感激。

CHILD登仔前幾日話試下喎 死咁d廢老都好 咁喎
到香港有人中招 我永遠都會記得e班仆街

留落hr doc有效期7年，影響升遷

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

Thanks

多d去到1萬

勞工法例

僱員在以下情況，亦可以即時終止僱傭合約，而無須預先通知或給予代通
知金：
1. 合理地恐懼身體會受到暴力或疾病的危害；
2. 受僱主苛待；或
3. 已為僱主連續工作不少於 5 年，而經註冊醫生或註冊中醫發出指定
的證明書，證明永久不適合擔任現時的工作（請參閱第十一章）。

快

你acc名

一齊2月3開始罷都好既

一齊罷

支持醫護手足

終於有番個正常post推下
光復香港
時代革命
因果由國
容港治己
義憤民誠

支持醫護
健康要緊

其他行業呢？

睇工種，空姐可取代性太高，本身呢行個流動性就大。
但醫護唔同，真係持牌專業人士黎，就咁一個護士都最少5年訓練時間，醫生更長，炒佢地成本太高啦。而且醫生護士係香港社會黎講一定搵到工。
除非政府真係全面引入大陸醫護，否則要炒香港醫護係無可能。

支持醫護
自己香港自己救

絕對支持

醫護罷工都已經4000人以上參加

但成堆日日返工 敢怒不敢罷既港豬仲好意思 屌我地罷得遲

自己又唔敢罷

過半人參加 對比起之前啲塞路扮罷工
已經算係咁啦

試著說我與醫護一齊罷
利申 已簽

大把想搏升職 讀PRCC 既同事唔敢罷
怕比人寫衰SDR

唔罷工既要做多4000幾人既工作量

Post

少嗰四千幾人有咩好驚
我哋仲有三萬精英
你睇佢哋過去半年嘅分流能力仲勁過專業醫生同護士
派佢哋去頂啦
香港勝在有佢哋班仆街

Just do it

政府真係全面引入大陸醫護

你睇下醫委會改革 年年都傾緊
降低海外醫生標準 引入外地醫護
最終咪又係中國醫生

佢地以家可以夾住醫療春袋都唔做
遲下睇下你個工會有咩力量對抗 海外中國醫生

港共都唔聽全香港人嘅話

點解醫護要聽港共話？港共當自己真係香港統治者呀？

PISH THIS！
醫護is not alone! 全民三罷！

黑警會撐起整個香港
叫佢地救人

Respect

支持 , 遲做好過唔做

罷佢老母.

又唔見其他人罷

push

支持你哋

係咪有d誤會
毅進狗dse合格咩

組織罷工基金比醫護

8萬係包埋後勤 工人個d架

求下你地罷工

得3萬幾個係醫護咋喎 HA員工入面

屌你

支持！屌林奠老母，推啲醫護去死，成班無能鳩官，等仆街啦！我哋一定要撐醫護！

跟足法律要求罷工

支持。全民都要擺！
無口罩等於送死！
3擺3擺！

等醫護係唔撚夠，其他人都要支持醫護。
等政府封關不如直接D學粉嶺人咁用自己方法唔好畀D邊境巴士運D病源體入自己住個區